指袁國強令黃之鋒揚名國際

指袁國強令黃之鋒揚名國際

要聞

公民廣場案遭覆核，黃之鋒被改判入獄。

【本報訊】律政司司長袁國強就公民廣場案提出刑期覆核，令黃之鋒、周永康、羅冠聰三人被判入獄，有外國傳媒稱三人是香港的政治犯。前港督彭定康雖然不認同香港已出現政治犯，但認為外國傳媒為此說法並不為奇，因為覆核刑期完全是袁的政治決定，又稱凡有智慧的人，也要考慮有關決定可能引發的後果，又稱袁的決定令黃之鋒成為更受國際認識的傑出年輕人。

彭定康在訪問中，不認為香港已有政治犯，因為不覺香港司法制度政治化，法官並非按政府命令行事，「如果他們（法官）這樣做的話，香港就會有政治犯」，但他認為外界有此質疑是可以理解，除了早前銅鑼灣書店綁架事件後，很多強調法治的人，並無譴責港人被綁架一事外，袁國強作為政治委任官員，他提出刑期覆核屬政治決定，國際社會理解他的決定是有政治目的，袁不應感到意外。

不點名批評袁欠政治智慧

彭定康又不點名批評袁國強處理今次事件欠政治智慧，他說有智慧的人，有時要考慮作出的決定會引發甚麼後果，強調撰寫文章批評港府做法的外國記者不是蠢材，正是因為袁國強作出了一個政治決定，才會出現有關文章，「當然律政司有此權力，但問題是如此使用，是否有政治智慧」。

今次雙學三子被判入獄，彭定康直言無意批評法庭，但他指因為律政司的政治決定，反而令黃之鋒成為「更廣為人認識的國際名人」，又讚黃之鋒是他遇過眾多年輕人之中，「其中一個最傑出年輕人（remarkable young people）」，相信未來仍會發揮影響力，不只在香港，而是在國際社會上，當被問到現時眾多年輕人因爭取民主入獄，香港人將來還可以做甚麼時，彭定康認為基本法和聯合聲明仍保障港人集會自由、示威自由、宗教自由、言論和寫作自由，港人必須要行使這些自由，以免遭削弱，「這些自由仍然存在，即使人們覺得正被削弱，為了阻止他們被削弱，他們就要行使這些自由」。

■記者林俊謙

相關新聞

不認同林鄭避重啟政改
要聞 3小時前

寄語年輕領袖保持信念
要聞 3小時前

【蘋果照相機】當陶傑遇上肥彭！
要聞 3小時前

彭定康專訪 爆中英元首談兩制文翠珊向習表態 京不再指聯合聲明失效
要聞 3小時前

肥彭接二連三咁插港共十幾廿刀